城大學生會臨委：最後一戰不能輸

城大學生會臨委：最後一戰不能輸

邵嵐自認有一顆勇武心，惟她不能離開崗位，是物資站、法律及醫療支援的後盾。王子俊攝

【本報訊】抗爭如流淌的水，政權越傲慢，流水越洶湧。6月3日，即130萬人大遊行前六天，城市大學學生邵嵐通過評議會諮詢正式「上莊」，擔任學生會臨時委員會外務副會長。受雨傘運動啟蒙，在魚蛋革命進化，今個夏天，邵嵐投身每個抗爭現場。綻放的20歲，卻不敢構想「未來」，她說這是不能輸的最後一戰，「專注於呢場運動，係因為香港冇未來，我哋都冇未來。」

相關新聞：入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區

左膠進化勇武心

邵嵐去年是城大政政系會幹事，今年原本想參選學生會，卻未能順利組莊，眼見「斷莊」，雖討厭缺乏民意授權，仍決定報名成為臨委，那時是3月。兩個月後，邵嵐預視反修例運動將會演變成大型社運，出席評議會諮詢前一晚，她猶豫能否付出足夠心力，最終下定決心，「因為有一個機會，畀你以一個更好身份、角色去付出，我覺得都要去做。」

邵嵐畢業於港島東名校，傘運爆發時，她自認是「和理非左膠」，「暴力唔好呀，限於落去（佔領區）和平坐吓」。師兄姐成立關注組，讓同學在禮堂罷課不罷學，替她種下社運基因，「觸動好大，作為香港學生，應該take up更多responsibility。」「魚蛋革命」是另一轉捩，「當政治已經咁敗壞，警察已經濫用私刑，開始諗其他出路，勇武，係咪一定同無理嘅暴力掛鈎？」

她直言骨子裏是「衝衝子」，「如果唔上莊，我可以衝到幾前都無所謂。6.12當大家衝晒出夏愨道，我都好想衝出去，但嗰刻我喺度諗，如果我衝咗出去，我哋啲物資點樣攞過嚟？點樣散出去？同學有事點搵法律支援？」這場無大台的運動，擁有一定財力的各大專學生會，成為物資站、法律及醫療支援的後盾，邵嵐笑言不覺得「被迫」退後，只是各司其職。

6月中，邵嵐第一次以學生會臨委身份出席《城市論壇》，談到港人要推倒林鄭月娥、推倒中共，隨即被左報相中，取名「黃衞兵」。白色恐怖升級，各大學生會成員收到「死全家」恐嚇，將軍澳連儂牆有少女被斬至重傷，邵嵐承認有時會害怕，「唔知會唔會突然之間行出街，咦，呢個係搞顏色革命嘅人、呢個係港獨分子，跟住攞刀斬我，你問我驚唔驚？我係驚嘅」。

疲憊恐懼之時，她喜歡看看素人設計的文宣，更多時候會想想犧牲了的、被捕的、被警察濫用私刑的手足，「諗起呢啲，我就覺得冇嘢好驚」。

開學將至，城大校長郭位一再拒絕與師生、校友公開對話，書面聲明中盡是「政治不入校園」論調，邵嵐慨嘆社會賢達的無情，「我唔覺得我去跪佢哋，或者出封公開信，就可以令佢哋願意支持學生，作為學生會，就係去做（大學）冇做嘅事」。

大專學生會發動明日起罷課兩星期，邵嵐說，這絕不等於重演學生會成為抗爭「大台」，只是將街上的抗爭精神延伸至校園，提供更多途徑讓學生參加。罷課期間有集會、也有公民講堂，強調罷課不罷學，「尤其當五毛已經進化到扭曲一啲法律知識，學生尤其要以知識分子角色，唔可以停止學習」。

■記者周婷

上一則
上一則
三個中五生：17歲之夏 結伴抗爭路

下一則
下一則
中大學生會會長：我以「暴大」為榮

入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區
扮示威者被識破 警開真槍
港島區混戰 灣仔路障陷火海
打壓加速國際社會制裁中港
威權升級 香港人不認輸
泛民去信習近平促重啟政改
黎智英：勿被政府大搜捕嚇怕
記者染藍 皮膚灼痛似火燒
英議員視察「行街」撐港人
特朗普：倘無貿戰 港麻煩更大
李柱銘：實施《緊急法》隨時送中
田北俊倡林鄭辭職：市民或願唞
誤當被捕男是黃之鋒《環時》「炒車」
三立會議員獲釋 譚文豪︰新文革出現
快閃舖救細路「心悒流血 開心蝕錢」
國難五金 警掃場拘8人
警施陰招 三少年未告先押
法律界憂警藉保護令滅聲
留台兩港生被捕 大學校長願擔保
圍深水埗差館案 三人控暴動
警拘藏麵粉師生 稱可製炸彈
85連登仔一周製成港民主女神立中大
網民今「機場見」中大醫科生明罷課
爆眼少女胞妹憂姊遭警濫捕
普選直幡現畢架山促撤回人大8.31
良心員工轟港鐵向政權低頭
路透爆中共出動網軍藉TG搜尋示威者
用太空卡登記 可防私隱洩漏
連登遭網絡攻擊「力度前所未見」
官媒：勇武組織是恐怖組織
記錄市民嗌口號 apm致歉
三個中五生：17歲之夏 結伴抗爭路
中大學生會會長：我以「暴大」為榮
港鐵大搜捕 釀元朗恐襲2.0速龍無差別毆市民

入黎

《連 登 公 投》 最 後 覺 醒 機 會

聽日仲要塞機場架 日日都要塞